創科局長薛永恒：正研究改良程式，安心出行可自動記錄 當局要尊重知識產權，不會公開程式的原始碼

創新及科技局局長薛永恒表示，安心出行程式已有260多萬次下載，當局正與多間大學合作，研究改良程式，包括透過藍芽功能，自動記錄使用者的出入場所資料等。

薛永恒接受本台專訪時說，當局正與港大研究，利用安心出行的二維碼，透過於場所安裝發射器，當使用者手機啟用了藍芽，他進入相關場所時就會自動在安心出行程式作記錄；當局亦與浸大研究，利用使用者的移動速度計算，辨識他是否正在交通工具內，或已離開交通工具。

對於有資訊科技人士提出當局可公開程式的原始碼，讓市民了解程式運作，釋除疑慮。薛永恒說，一般應用程式都不會公開原始碼，有關程式是透過私人機構研發，當局要尊重知識產權，不會公開原始碼。

他說，當局會繼續做好溝通工作，強調明白市民重視私隱，安心出行程式只記載紀錄在用家的手機，當局沒有中央記錄系統。

當局正與港大研究，利用安心出行的二維碼，透過於場所安裝發射器，當使用者手機啟用了藍芽，他進入相關場所時就會自動在安心出行程式作記錄；當局亦與浸大研究，利用使用者的移動速度計算，辨識他是否正在交通工具內，或已離開交通工具。

借啲易 周圍裝藍芽locate 啲人

260 萬人次入面
有幾多係嚟自冰島百慕達處女島？

你就係版權持有人...

妓女更可信

人地研究緊通關啦
你仲係度加強監控做乜7野

唔肯公開就一定係有問題啦

尊重知識產權，不會公開原始碼。
邊個研究原始碼＝唔尊重知識產權，告到甩褲！！！！！！！！

乜支那有智識產權？

你叫Open-Source如果是好

想睇其實可以自已用apktool decompile

Open source同IP right都分唔到

一係落標時無要求要open source
一係就真係收埋唔見得光嘅支那crawler

條死機電佬
乜叫open source都唔識
死返去整電梯或者裝ICQ啦
創科局

賊仔APPS黎

公開原始碼同知識產權有咩關係

Linux用家表示驚驚

open source open到去火星

唔係完整 source code

其實公帑開發既app要求open source係好合理

唔一定
佢可能冇買斷source code
n年前身份證都試過冇買斷

安心出行程式只記載紀錄在用家的手機，當局沒有中央記錄系統。

傻仔局長比IT佬陰撚完都唔知 仲柒下柒下咁

唔係reverse compile到就冇問題
個問題喺班objects死都唔肯開source code成set嘢度

Open data都做到一舊屎....唔好講apps...

講到open source好似會損害到利益咁

薛永恒接受本台專訪時說，當局正與港大研究，利用安心出行的二維碼，透過於場所安裝發射器，當使用者手機啟用了藍芽，他進入相關場所時就會自動在安心出行程式作記錄；當局亦與浸大研究，利用使用者的移動速度計算，辨識他是否正在交通工具內，或已離開交通工具。

呀哥 隻app 用公數整架喎

一d IT常識都冇

oh 係一d常識都冇

🤭

即係叫用iphone既要熜返個藍芽，唔好長開airdrop

用唔到 AirPods Pro

開發商：當初未有提及開放原始碼事宜 取態與局方相同

「安心出行」由本港科技企業創奇思承辦開發，公司創辦人趙子翹回覆《香港01》查詢時表示，就開放原始碼的事宜，因最初未在合作中有所提及，表示自己取態與局方「align（相同）」。但他透露，局方將在短期內提出新建議（suggestion），不過，他指自己作為合作方，認為由局方宣布更為合適，未提及更多詳情。

資科辦自2003年推廣及使用開放源碼的軟件

開放原始碼，意思指將程式或系統的代碼開放，授權其他人修改或發布等。作為政府的資訊科技顧問，政府資訊科技總監辦公室亦自2003年起，參與推廣及使用開放源碼的軟件。《香港01》亦已向資科辦查詢，政府在推廣及使用開放源碼軟件外，對於政府所開發的應用程式，如「安心出行」，會否有開放程式原始碼的相關建議或措施？截稿前暫未收到當局回覆。

局長唔識版權法

「安心出行」由本港科技企業創奇思承辦開發

係 啲api 勁垃圾

唔出奇 都係四大/星之子呢類接架啦

做開IT無理由唔知咩係open source

係咪特登唔提咋

open source = 唔專重知識產權 機電佬

唔好煩啦
真接用國安法拘捕唔用安心出行香港市民啦

即係鬧晒成個opensource community唔尊重知識產權

唔怪得支那用linux kernal整os都話自煮燃髮

download一堆已經整理好嘅CSV仲要係分開一堆CSV嚟zip畀你

即係 GitHub 犯法

明明apple/google有個好一萬倍嘅 api唔用
自己寫垃圾

Vendor 只會問你買唔買source code😂😂

sorceforge都係

政府野買完放係咩地方先得架

自己host gitlab定放github/gitlab

另外當局指，「安心出行」應用程式至今總下載量接近269萬，當中超過97%、即超過261萬，由香港地區的應用程式商店下載。

咁擺private repo, or self host都係正常嘅

On 9, 成個Linux丶Tensor flow 丶大量software都係open source啦。

而家就係要佢轉去public repo俾公眾睇源碼

用我嘅錢買咗source code收起唔俾我睇係咩玩法

堂堂一個局長講到咁撚柒

我唔係IT人唔識IT, 有冇高手可以講下 知識產權 同 原始碼有咩關係？

佢係咪唔知有git hub既存在

上年東京都政府 open source 左肺炎個 dashboard
然後有啲縣都 fork 左改俾自己用
唐鳯好似都執左幾隻中文字

因為從來都係為左監控

個二維碼同藍牙點配合？咁高科技放啲程式畀大家學下嘢吖嘛

知識產權=source code ?????

開源碼等於唔支持知識產權
呢啲咁嘅垃圾管創新科技真係香港無運行

open source 都有知識產權架焗腸

其實真係痴撚線

打死都唔downon9

其實公唔公開原始碼都比人屌架啦
哂9氣

你肯定？我apktool decompile之後發現佢應該係obfuscate左

Ａpp 由公帑支付寫成，又受接近全香港人所懷疑，如果知識產權被訂明無公眾知情權，咁即係你個無能焗腸失職啦。最少要賠番一年人工，重新搵人寫過吖。面皮尺尻幾厚廢人都做到局長，香港真係奇蹟之地。

身有屎

繼續吹

到時一句國家安全凌駕喺知識産權之上就可以當冇左件事